私隱署指林卓廷查冊違規 威嚇轉介警方刑事調查

節錄

私隱署指林卓廷查冊違規
威嚇轉介警方刑事調查

■林卓廷昨在記招批評私隱專員公署圖剝奪公眾知情權。

【本報訊】民主黨前立法會議員林卓廷日前突然收到私隱專員公署信件，指他早前一項土地查冊目的不符要求，又要他從網上移除一條質疑西貢區議員方國珊選舉申報有問題，以及從查冊揭發她與一名捐贈者關係的記者招待會片段。林卓廷指事件如港台蔡玉玲事件翻版，斥公署配合官方機構打壓新聞自由，表明不會移除有關片段。

林：如蔡玉玲事件翻版

今年9月上任的個人資料私隱專員鍾麗玲早前向林卓廷發信，指林早前使用土地登記冊資料主要目的，是要確認物業持有人及捐贈者與方國珊關係，而非針對該物業業權事宜，或防止有欺詐成份物業轉移，指林使用土地登記冊內資料目的，「看來與土地註冊處當初提供查冊的目的並無直接關係」。

信中又指，方國珊向私隱署指林披露捐贈者及物業持有人個人資料，令捐贈者被起底及滋擾，要求林盡快移除社交平台上有關片段。

林卓廷於記招批評，私隱專員。。。。。。。。

林卓廷曾聯絡私隱專員公署主任，對方聲稱如果林卓廷不移除相關片段，該署將調查，如果證實投訴成立後而林仍拒移除片段，私隱專員公署會轉介警方刑事調查，一旦罪成，最高刑罰為罰款五萬元和監禁兩年。

林反駁，該署信中引述有關他。。。。。。。。。

執業40多年律師何俊仁對公署做法感驚訝，。。。。。。。。。
，質疑「佢哋（公署）有冇常識㗎？」